他創造「假餐廳」登上Trip Advisor榜首後爆紅，決定派替身接受訪問

去年底來自倫敦的巴特勒（Oobah Butler）在《Vice》上刊登文章，詳細描述他如何在TripAdvisor上偽裝開了一家只限預約的餐廳——「杜列治的棚屋」（The Shed at Dulwich）——再透過假評論吸引人來預約，更短暫成為TripAdvisor倫敦最高評價的餐廳。

文章刊出後迅速廣傳，也令巴特勒在一天內變成網絡紅人，翌日早上更上了直播電視節目，不斷接受多個媒體訪問，請求甚至來自不同國家。到某一刻他覺得沉悶，不想一再複述自己偽造餐廳資料的經歷，於是決定派出分身應付這些要求。

他甚至認為已經不再認得自己，因為過去年多來他一直在網上小心策劃出一個好無限倍的版本——就像我們所有人在社交媒體上一樣。巴特勒認為，在互聯網上呈現多個「自己」已是現時常態。

於是他想，也許可以在現實生活中做相同的事？

巴特勒寫道︰「當我能夠找到更會談話、口音更好的人代我上電視時，為甚麼要讓一個又一個的訪問破壞我的事業？」他表示希望成為「第一個擁有「真人頭像」的人，讓不同人在公開場合代表他。

然而媒體的主持人、記者和節目監製不會知道自己在訪問另一個人嗎？巴特勒相信有可能，他表示無論是巴西環球電視網的一段訪問，抑或日本電視台整個小時長的記錄片，每個人都問他關於那個棚屋的相同問題，實際上並非在訪問他。他認為實際上別人只認得他開假餐廳這件事，但不會認得他本人。

巴特勒訂立了三個尋找替身的條件︰染上跟他一樣的金髮、準備在電視上說謊以及令他變得好看。

第一次派出替身的訪問，是《BBC》第一台的節目，製作團隊來到巴特勒的家訪問他——實際上是他的替身、來自威爾斯的演員哈里斯（Tom Rhys Harries）。大約一小時後團隊便離開，但訪問片段最終沒有播出，根據節目監製的解釋，是他（替身）關於網絡假評論的觀察不夠深刻——而非發現受訪者並非巴特勒。

於是巴特勒新增多一項替身條件——替身需要知道他的事，而且符合情況需要。例如他派出讀社會人類學的記者楊格（Peter Yeung）接受《BBC》第五台的電台直播節目遙距訪問，該集討論假評論的道德問題。

節目播出時，巴特勒聽到「自己」在全國電台上，而且讓人感覺非常聰明——這正是他想要的效果。

巴特勒另一位替身透過視像會議接受保加利亞的電視台訪問，他全程坐在旁邊，立即手寫答案回應提問——訪問期間替身更說出「你是真的嗎？我是真的嗎？有任何事是真的嗎？」等故弄玄虛卻又帶點真實的話——節目同樣順利播出。

其後巴特勒收到澳洲最大的晨間節目《日出》（Sunrise）的邀請，問題是，他幾個月前已在同一頻道接受同一團隊訪問，因此他需要找到非常相似的人——他的兄弟彼德（Peter Butler）。節目同樣順利完成，彼德在節目上提及「身份流動性」，更說出「我甚至不是一年前的同一個人」，帶出了巴特勒的訊息。

巴特勒再次收到《BBC》的邀請，今次是有超過700萬人收聽的《BBC》第二台黃金時段節目。到目前為止，《BBC》是唯一沒播出其訪問片段的媒體，而且要進入《BBC》大樓錄音，需要經過安全檢查確認身份。

因此他把自己的照片傳給同區所有選角導演，找來多名替身「試鏡」，參與者除了需要模仿巴特勒讀出他的影片旁白外，更要測試被監製質疑身份時的反應。最終巴特勒選了從Instagram找來的前模特兒巴尼（Barney）作為替身，準備好後把電話及證件交給巴尼，順利通過檢查——即使證件上的照片跟巴尼不同。

巴特勒見巴尼的表現不錯，讓他接受印度最大的英語電視台WION訪問。節目播出後，他的Facebook專頁開始出現大量從印度來的粉絲，明顯引起注意，不過有多少是源於巴尼的魅力就不得而知了。

在短短一個半月內，他的替身——或者他的故事——為他的社交媒體帶來不少追蹤者及粉絲。

巴特勒甚至收到The DRUM網上媒體獎的「年度創作者」（Content Creator of the Year）提名，出席頒獎典禮的自然不是他，而是來自挪威的演員約亞金（Joakim）。結果他贏得獎項，約亞金以巴特勒的身份代為領獎，主辦單位在YouTube放上其得獎感言，更有一個留言指出這不是巴特勒。

《衛報》報道指巴特勒承認他在該報接觸後才想到這個計劃，他表示自己對於大量媒體曝光感到沉悶，更是今次惡作劇是「做了來自全球的太多訪問」的副產品。巴特勒說︰「他們全部都問我相同問題，我並不出名︰我做的事著名，把我從這個過程中移除會很有趣。」他又對於如此容易讓替身通過《BBC》的檢查感到驚訝。

勁過連登仔